# Rechercher

<div data-search-exclude markdown>
!!! info "Informations sur la page"
    *Consulter cette page dans la documentation officielle de Zotero : [Searching](https://www.zotero.org/support/searching) - dernière mise à jour de la traduction : 2023-01-13*
</div>

## Recherche rapide

Les recherches rapides permettent de trouver rapidement des documents dans une bibliothèque ou une collection.

### Réaliser une recherche rapide

![Boîte de recherche rapide en haut à droite du panneau central de Zotero](./images/searching_quicksearch_fr.png)

Pour commencer la recherche, cliquez dans la zone de recherche en haut à droite du volet central (ou tapez Ctrl/Cmd-F) et tapez vos termes de recherche. Au fur et à mesure que vous tapez, seuls les documents de la colonne centrale qui correspondent aux termes de recherche resteront visibles.

### Options de la recherche rapide

La recherche rapide peut être utilisée dans trois modes différents :![Les 3 options de la recherche rapide](./images/zotero_searching_quicksearchoptions_fr.png)

-   "Titre, Année, Créateur" - correspond à ces trois champs, ainsi qu'aux titres des publications.
-   "Tous les champs et marqueurs" - correspond à tous les champs, ainsi qu'aux marqueurs et au texte des notes.
-   "Tout" - correspond à tous les champs, marqueurs, texte dans les notes et texte indexé dans les PDF.

### Accélérer les recherches rapides

Lorsque vous avez de très grandes collections, la recherche "en cours de frappe" de la recherche rapide peut ralentir. Pour accélérer les choses, tapez un guillemet " au début de votre recherche. Ceci empêche les recherches de s'exécuter tant que vous n'avez pas saisi Entrée/Return ou un deuxième guillemet.

## Recherche avancée

Les recherches avancées offrent un contrôle plus étendu et plus précis que les recherches rapides et vous permettent d'effectuer des [recherches enregistrées](#recherches-enregistrees).

### Effectuer une recherche avancée

Pour ouvrir la fenêtre Recherche avancée, cliquez sur l'icône de la loupe (![advanced_search_icon.gif](./images/advanced_search_icon.gif)) en haut du volet central.

![Fenêtre de recherche avancée](./images/zotero_searching_advancedsearch_fr.png)

Dans cette fenêtre, vous pouvez filtrer les documents par le contenu de champs spécifiques ou par d'autres propriétés, comme le type de document ou la collection à laquelle un document appartient. Plusieurs filtres peuvent être configurés en cliquant sur le bouton plus. Le critère "N’importe quel champ" vous permet d’interroger simultanément tous les champs de votre bibliothèque Zotero (titre, créateur, date de création, etc.).

![Options de la recherche avancée](./images/zotero_searching_advancedsearchoptions_fr.png)

Paramétrez la bibliothèque dans laquelle effectuer la recherche à l'aide de l'option "Rechercher dans la bibliothèque :" en haut de la fenêtre. Il n'est actuellement pas possible d'effectuer des recherches dans plusieurs bibliothèques en même temps.

Par défaut, les documents apparaissent dans les résultats de recherche uniquement s'ils répondent à toutes les conditions. Pour modifier la recherche de façon à ce que tous les documents correspondant à au moins une condition soient retournés, changez l'option du menu déroulant "Correspond […] conditions suivantes" de "à toutes les" à "au moins à une".

Vous pouvez filtrer les documents en fonction des collections ou des recherches enregistrées auxquelles ils appartiennent en effectuant une recherche sur le critère "Collection (de Zotero)". Pour chercher également dans les sous-collections des collections choisies comme critères de recherche, cochez "Rechercher dans les sous-collections".

Cocher "Ne montrez que les documents de niveau supérieur" permet d'obtenir les deux résultats suivants.
* Si les documents parents ne répondent pas aux conditions de recherche mais que leurs documents enfants y répondent, les documents parents sont masqués.
* Si les documents parents et leurs documents enfants répondent aux conditions de recherche, ils sont compactés et seul le document parent est affiché.

Pour que les conditions de recherche s'appliquent à la fois aux documents parents et aux documents enfants, cochez "Inclure les documents parents et enfants correspondants". Si cette option est sélectionnée et que "Correspond […] condition(s) de la recherche" est réglé sur "à toutes les", les documents parent/enfant apparaîtront toujours, même si seulement une partie des conditions est remplie par le document parent et l'autre partie par son document enfant.

### Caractères génériques

Le signe % (pour cent) agit comme un caractère générique dans les recherches avancées, en remplaçant zéro ou plus de caractères. Par exemple, le terme de recherche "W% Shakespeare" correspond à "W Shakespeare", "W. Shakespeare" et "William Shakespeare".

Pour rechercher des documents où un champ contient un contenu quelconque, recherchez uniquement le caractère % (pour cent).

### Recherches enregistrées

Lorsque vous enregistrez une recherche avancée, elle apparaît comme une collection dans votre bibliothèque, mais avec une icône "Recherche enregistrée" ![saved_search_icon.png](./images/saved_search_icon.png) ![saved_search_mac.png](./images/saved_search_mac.png), au lieu de l'icône de collection normale. Les recherches enregistrées sont continuellement mises à jour. Par exemple, si vous configurez une recherche enregistrée pour "Date d'ajout" "est dans les derniers 7 jours", la recherche enregistrée affichera toujours les documents qui ont été ajoutés dans les 7 derniers jours. Les recherches enregistrées ne stockent que les critères de recherche, pas les résultats de recherche.

Pour enregistrer une recherche, cliquez sur le bouton "Enregistrer la recherche" dans la fenêtre Recherche avancée et donnez un nom à la recherche. Les recherches enregistrées peuvent être modifiées ou supprimées en cliquant avec le bouton droit de la souris sur la recherche enregistrée et en sélectionnant "Modifier la recherche enregistrée..." ou "Supprimer la recherche enregistrée...", respectivement.

Vous pouvez également créer une recherche enregistrée dans une bibliothèque en cliquant avec le bouton droit de la souris sur "Ma bibliothèque" et en choisissant "Nouvelle recherche enregistrée...".

### Critères de recherche complexe

Il est possible d'effectuer des recherches booléennes complexes en utilisant plusieurs recherches enregistrées. Par exemple, pour exécuter la recherche `(a OU b) ET (c OU d)`, effectuez d'abord une recherche enregistrée appelée "Condition1" pour `(a OU b)`, puis une recherche enregistrée appelée "Condition2" pour `(c OU d)`. Enfin, lancez une troisième recherche avancée et recherchez `"Collection (de Zotero)" "égal "Condition1" ET "Collection" "égal" "Condition2"`.

## Indexation du texte intégral des PDF

L'indexation des PDF en texte intégral permet d'effectuer des recherches dans les PDF à l'aide de la recherche rapide (via l'option "Tout") et de la recherche avancée (via "Contenu de la pièce jointe"). L'indexation se fait automatiquement en arrière-plan lorsque Zotero est inactif.

Vous pouvez contrôler la quantité de texte dans un PDF qui est indexée dans [l'onglet "Recherche"](./search.md) recherche des [préférences de Zotero](./preferences.md) (par défaut : 500000 caractères, 100 pages).  Vous pouvez supprimer le texte indexé à l'aide du bouton "Effacer l'index..." ou recréer l'index à partir de zéro en utilisant le bouton "Reconstruire l'index...". Vous pouvez vérifier l'état de l'index d'une pièce jointe PDF en sélectionnant le document pièce jointe dans la bibliothèque Zotero et en regardant le champ "Indexé :" dans le volet de droite.

Si un document n'est pas indexé (p. ex. s'il n'apparaît pas pas dans une recherche rapide "Partout"), vérifiez que le document contient du texte interrogeable et que le texte est correctement stocké dans le PDF (p. ex. essayez de copier du texte du document et assurez-vous qu'il est de haute qualité). Si le PDF contient du texte valide, reconstruisez l'index du document en cliquant dessus avec le bouton droit de la souris et en choisissant "Réindexer le document". Si vous avez encore des problèmes, n'hésitez pas à poser une question sur les [forums Zotero](https://forums.zotero.org).

Remarque : À l'heure actuelle, seul le contenu en texte intégral PDF (et les fichiers texte en clair) peut être indexé par Zotero. D'autres types de documents (par exemple,.docx,.odt,.epub) ne peuvent pas être indexés par Zotero.
